Genre **840**. — **VULPIA** Gmel.
(Du latin vulpes, renard : panicule ressemblant à la queue de cet animal.)

Epillets comprimés par le côté, dilatés en éventail au sommet, à 3-12 fleurs espacées et divergentes ; glumes très inégales, l'inférieure petite et parfois nulle, uninervée, la supérieure acuminée ou aristée, carénée, trinervée, plus courte que les fleurs aristées ; glumelle inférieure fusiforme en alêne, carénée, entière et terminée en arête presque toujours plus longue qu'elle ; la supérieure bicarénée, bidentée ou bifide ; 1-3 étamines ; stigmates terminaux, dressés, inclus dans les glumelles ; caryopse glabre ou hérissé au sommet, linéaire-allongé, canaliculé à la face interne, adhérent à la glumelle supérieure .
Epillets oblongs en coin, à pédicelles courts et épaissis au sommet disposés en panicule rameuse ou spiciforme, plus ou moins contractée et unilatérale ; feuilles planes ou enroulées, à ligule membraneuse ordinairement très courte ; plantes presque toujours annuelles.
Environ 13 espèces répandues dans presque tout le globe. Plantes parfois élégantes, sans importance comme fourragères, souvent nuisibles aux cultures.